狂人川普翻盤 一個新格局來了 - 陶傑

轟炸敘利亞、朝鮮半島準備開戰，在阿富汗丟下一隻巨型炸彈。一連串的大動作，耳目一新，美國的世界警察形象回來了，這就叫做真正的Change。

左翼低估了這個狂人總統。指責川普親俄？他從善如流，聽取西方左翼民意（但對於同樣親俄而投靠普京的史諾登，左翼卻尊為英雄），就跟普京扯破臉給你看。攻打北韓，也令“自由知識份子”失聲，無法像反越戰一樣“聲援弱小”。最後對阿富汗的恐怖份子山洞巢穴補一個大炸彈，摧毀了西方知識份子的一切“論述”——你不是說川普是“希特拉再世”（Trump is literally Hitler）嗎？哈哈，現在“希特拉”真正動手了，左翼還不一起大愛聲援普京、阿薩德、金正恩和伊斯蘭國？

叫中國的習近平來佛羅里達莊園，當面通知轟炸敘利亞。“當我告訴習主席的時候，他正在品嘗最精美的朱古力蛋糕。他停頓了十秒，叫翻譯再說一次，然後答：‘OK，因為他們用毒氣殺了許多孩子’。”川普將推特的功能發揮得很神奇，三言兩語，就推倒了中國在聯合國屢次否決軍事干預敘利亞政府的那堵長城。

川普露出這幾手，長痛不如短痛，真正Think outside the box。跳出三界之外，不入五行之中。這個世界被“精英”建立的什麼“論壇”、“程序”、“指引”、“對話”、“六方會談平台渠道”、什麼聯合國加上口水花四噴的大愛包容、嚕嚕囌蘇的左派理論，糾纏膨脹成為一個大腫瘤。

正如電影“一念無明”里婚宴的那場戲：上台大罵賓客喧嘩的余文樂是狂人，還是滿座在噴口水的賓客才有神經病？讓這些以精英自居的庸人，不斷論述，天天乘飛機出席論壇、會議、收容難民、無限混吉，腫瘤則不斷膨脹，“精英”領取行政高薪和公幹旅行食宿津貼，在非洲與飢餓的兒童合拍了幾張照片，他贏夠光環混夠了之後，留下一個爛透了的世界給下一代。

川普穩住了中國，騰出手來大整合。危中有機，一個新格局來了。

Bin c

新格局 - 個總統日日係TWITTER同記者開火

美國世界警察形象回來了？on9才子無野呀？宜家歐洲亞洲都認為美國似世界恐怖份子多d

左膠

美國真係恐怖主義國家

留名睇bin c

睇黎你都只睇呢PART....

連登其實都唔少左膠

咪又係繼續同支那做生意

人地生意佬出身
你覺得佢有錢會唔賺？

侵駙馬直頭公開同支那deal生意添喇

咩唔少，直頭大部份都係添

係好多

連登d左膠日日睇埋毒果毒到傻撚左

似奧巴馬咁柔弱同支共deal就慘喇
淨係trade呢part 年年都蝕千億比支那

成日話trump會同支那deal
支那真係meet到trump既條件亡國都似
冇晒外匯收入,支那玩條春咩

咁而家制裁左中國未

Obama 唔係想柔弱，而係無得比佢唔柔弱
Isis 同克里米亞危機令到obama唔可以預留好多空間去做搞支那

拎諾貝爾和平獎好似金剛箍

佢身處係第二個時空？

陶傑點睇

有啲人嘅留言真係得啖笑
由香港個角度睇國際形勢

政治好簡單 分左膠同本土派就夠

侵最大問題反而係穩唔住黨內